<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rdf:RDF
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
>
  <owl:Class rdf:about="#Vegetação%20halófita">
    <rdfs:label>Vegetação halófita</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Plantas adaptadas a solos salinos.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Estuários"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Famanguezais%20de%20franja"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Marismas"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Fauna%20associada">
    <rdfs:label>Fauna associada</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Compreende as espécies animais que têm uma relação direta com os manguezais.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Lagoas%20costeiras%20isoladas"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais%20de%20enseadas"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais%20de%20cordão"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Lagoas%20permanentes"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Famanguezais%20de%20franja"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Marismas"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais%20de%20estuários:%20manguezais%20de%20maré"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Rafloresta%20de%20mangue">
    <rdfs:label>Rafloresta de mangue</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Rafloresta de mangue is a subcategory of Manguezais. Ecossistemas de transição entre ambientes terrestres e aquáticos, caracterizados por vegetação adaptada à salinidade.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Costões%20rochosos">
    <rdfs:label>Costões rochosos</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Ambientes costeiros caracterizados por formações rochosas expostas à ação das ondas.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Ecossistemas%20costeiros"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Recifes%20de%20plataforma%20interna">
    <rdfs:label>Recifes de plataforma interna</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Recifes de coral que se formam na parte mais próxima da costa da plataforma continental.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Recifes%20de%20coral%20de%20plataforma"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Lagoas%20salinas">
    <rdfs:label>Lagoas salinas</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Lagoas costeiras com alta concentração de sal devido à evaporação da água.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Lagoas%20costeiras%20isoladas"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Recifes%20de%20coral%20de%20barreira%20internos">
    <rdfs:label>Recifes de coral de barreira internos</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Recifes de coral localizados entre a costa e a barreira de recifes principal.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Recifes%20de%20coral%20de%20barreira"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Ameaças%20e%20conservação">
    <rdfs:label>Ameaças e conservação</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Refere-se aos desafios e medidas de proteção necessárias para conservar os manguezais.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais"/>
  </owl:Class>
  <owl:Ontology rdf:about="file:///Ecossistemas_costeiros.owl"/>
  <owl:Class rdf:about="#Marismas">
    <rdfs:label>Marismas</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Áreas úmidas costeiras com vegetação adaptada a condições de inundação periódica.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Ecossistemas%20costeiros"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Famanguezais%20de%20franja">
    <rdfs:label>Famanguezais de franja</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Famanguezais de franja is a subcategory of Manguezais. Ecossistemas de transição entre ambientes terrestres e aquáticos, caracterizados por vegetação adaptada à salinidade.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Manguezais%20de%20estuários:%20manguezais%20de%20maré">
    <rdfs:label>Manguezais de estuários: manguezais de maré</rdfs:label>
    <rdfs:comment>manguezais de maré: Manguezais localizados em áreas onde a água do mar e a água doce se misturam devido às marés.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais%20de%20estuários"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Recifes%20de%20coral%20de%20barreira">
    <rdfs:label>Recifes de coral de barreira</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Recifes de coral que crescem paralelos à costa, protegendo a linha costeira.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Recifes%20de%20coral"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Lagoas%20costeiras">
    <rdfs:label>Lagoas costeiras</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Corpos d'água rasos e geralmente conectados ao mar, com influência das marés.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Ecossistemas%20costeiros"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Ecossistemas%20costeiros">
    <rdfs:label>Ecossistemas costeiros</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Ecossistemas costeiros referem-se a ambientes naturais localizados na interface entre a terra e o mar.</rdfs:comment>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Recifes%20de%20coral">
    <rdfs:label>Recifes de coral</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Estruturas rochosas formadas por corais e outros organismos marinhos, encontradas em águas tropicais e subtropicais.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Ecossistemas%20costeiros"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Lagoas%20costeiras%20isoladas">
    <rdfs:label>Lagoas costeiras isoladas</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Corpos d'água costeiros rasos e isolados do mar por barreiras naturais.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Lagoas%20costeiras"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Recifes%20de%20coral%20de%20plataforma">
    <rdfs:label>Recifes de coral de plataforma</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Recifes de coral que crescem ao longo da borda de uma plataforma continental.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Recifes%20de%20coral"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Manguezais">
    <rdfs:label>Manguezais</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Ecossistemas de transição entre ambientes terrestres e aquáticos, caracterizados por vegetação adaptada à salinidade.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Ecossistemas%20costeiros"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Zonas%20de%20influência%20estuarina">
    <rdfs:label>Zonas de influência estuarina</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Regiões afetadas pelas influências do estuário, como mudanças na salinidade e na qualidade da água.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Ecossistemas%20costeiros"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Estuários">
    <rdfs:label>Estuários</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Áreas onde rios encontram o mar, formando um ambiente de transição entre água doce e salgada.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Zonas%20de%20influência%20estuarina"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Manguezais%20de%20enseadas">
    <rdfs:label>Manguezais de enseadas</rdfs:label>
    <rdfs:comment>São manguezais localizados em áreas protegidas, como enseadas e baías.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Zonas%20de%20influência%20estuarina"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Lagoas%20permanentes">
    <rdfs:label>Lagoas permanentes</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Lagoas costeiras que mantêm um volume constante de água ao longo do ano.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Lagoas%20costeiras"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Manguezais%20de%20estuários">
    <rdfs:label>Manguezais de estuários</rdfs:label>
    <rdfs:comment>São manguezais localizados na desembocadura de rios, onde a água doce se mistura com a água salgada.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Estuários"/>
  </owl:Class>
  <owl:Class rdf:about="#Manguezais%20de%20cordão">
    <rdfs:label>Manguezais de cordão</rdfs:label>
    <rdfs:comment>São manguezais que se desenvolvem em forma de cordões paralelos à costa.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Manguezais"/>
  </owl:Class>
</rdf:RDF>
